[ICAC]馬會前分行服務助理承認行賄以獲聘候判

一名香港賽馬會(馬會)前分行服務助理申請有關職位時提供二千元賄款，早前被廉政公署起訴。被告今日(一月十六日)在東區裁判法院承認控罪。

顧乾玥，二十七歲，馬會前分行服務助理，承認兩項向公職人員提供利益罪名，違反《防止賄賂條例》第4(1)(a)條。

裁判官香淑嫻將案件押後至二月五日判刑，以待被告的感化及社會服務令報告，並批准其保釋。

案情透露，顧乾玥的朋友馬志成於案發時在馬會大角咀場外投注處任職分行服務助理。

馬志成得悉顧乾玥有意申請馬會職位，遂要求顧乾玥將一千元存入其投注戶口，並表示會指導他如何應付馬會求職面試，確保他受聘。

顧乾玥於二○一七年一月二十四日把一千元存進馬志成的投注戶口，惟他其後並沒得到馬會任何面試機會。

顧乾玥於二○一八年十一月再向馬志成查詢入職機會。馬志成於是要求顧乾玥將「介紹費」存進其投注戶口，以便為他安排面試。

案情透露，顧乾玥最終經馬志成安排，於二○一八年十一月五日參與了面試，並於面試翌日把一千元存入馬志成的投注戶口。顧乾玥於二○一八年十二月獲聘為分行服務助理。

馬志成，二十七歲，亦因涉案被廉署起訴。他於二○一九年十一月承認三項罪名，即一項公職人員索取利益及兩項公職人員接受利益，違反《防止賄賂條例》第4(2)(a)條。

廉署接獲馬會轉介的貪污投訴後展開調查。馬會在廉署調查案件期間提供全面協助。

控方今日由廉署人員張家傑代表出庭。

警黑合作又唔查
一味淨係做濕碎case

鄙視icac

in 份垃圾part time都要行賄

垃圾工都要走後門

捉埋D細case
二千蚊就捉5000萬就唔查
香港勝在有ICAC

點解會知

垃圾parttime工，唔係弱智就請架啦

乾玥
乜嘢名嚟㗎

垃圾icac扮有做野 同收皮根本一樣

打烏蠅唔打老虎
重回雷洛年代
藍絲最熟果個年代啦

點解會查倒既,按道理得佢兩個人知

呢啲係咪叫「刷存在感」？